\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/1Gnomos}
\end{figure}

\subsection{Gnomos}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{Un gnomo nunca resuelve un problema sin crear diez más.}{Gnorge Muchajeta Bernard}

\medskip
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height=7cm]{_img/1_Personaje/1GnomosEscudo}
\end{figure}
\medskip

Los inteligentes, intrépidos y a menudo excéntricos gnomos presentan una paradoja única entre las razas civilizadas de Azeroth. A pesar de ser una raza de brillantes inventores de alegría incontenible, han sufrido traiciones, migraciones forzadas y casi el genocidio. Es su extraordinario optimismo frente a tales calamidades lo que simboliza la resolución inamovible y espíritu decidido que les caracteriza.

\rpgart{t}{_img/1_Personaje/1GnomosT}

\subsubsection{Manitas Excepcionales}
Los gnomos son cuidadosos organizadores: dedican tanto tiempo (o más) a planear un proyecto como a trabajar en él. Si algo falla, intentan entender el porqué y no se detienen hasta arreglarlo. Aún habiendo logrado su objetivo, continúan implementando mejoras en el diseño hasta años después. De esta manera, logran que sus invenciones posean un alto grado de complejidad (y relativa seguridad). En cualquier caso, se aseguran de que lo peor que pueda pasar sean fallos breves y mínimamente destructivos.

\subsubsection{Expresión Alegre}
Incluso después de la semi-aniquilación de su raza y la destrucción de su ciudad, son un grupo afable y de buen corazón. Gracias a su característico sentido del humor hacen y mantienen amigos fácilmente. Su energía y entusiasmo por la vida brilla a través de cada centímetro de su pequeño cuerpo.

Sus rostros bronceados o morenos suelen estar adornados con amplias sonrisas (debajo de sus narices prodigiosas) y sus ojos brillantes brillan de emoción. Su cabello tiende a sobresalir en todas direcciones, como si expresara interés insaciable por todo lo que le rodea. La personalidad de un gnomo está escrita en su apariencia. La barba de un gnomo, en contraste con su cabello salvaje, se mantiene cuidadosamente recortada, pero a menudo se la arregla en curiosos tenedores o puntas ordenadas.

\subsubsection{Nombres}
Hasta los \num{30} años, los gnomos portan un apellido que recuerde los logros de algún antepasado honrado. Se espera que, a esa edad, ya hayan demostrado su valía por propios méritos y puedan crear un nuevo apellido que represente sus hazañas.
\begin{description}
  \item [Nombres masculinos:] Grobnick, Kazbo, Hagin, Snoonose, Mikosh, Kebos, Otlak, Ciklin, Isparick, Davkas.
  \item [Nombres femeninos:] Pipsy, Indus, Minx, Bipsi, Kelsey, Tushi, Belbi, Binjy, Haru, Magis, Milli, Sachi.
  \item [Nombres de familia:] Pistolagiratoria, Rebanabrisas, Barbazul, Siempretintas, Matasanos, Plomocorto, Todogas, Pimpampum, Rotadiente.
\end{description}

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/1GnomosB}

\subsubsection{Cultura}
\begin{description}
  \item [Aspecto físico:] Suelen medir menos de \num{1.2} metros y pesar unos 20 kilos.
  \item [Ideología.] Los gnomos son de buen corazón, e incluso los más embusteros tienen actitud juguetona (y no malvada). Si alguno de ellos actúa de manera realmente maligna, probablemente haya sido víctima de la locura tras verse consumido por alguna idea innovadora.
  \item [Idiomas:] Dominan tanto el común como el gnómico, y tienen conocimientos básicos de enano.
  \item [Montura:] Mecazancudos.
  \item [Vida.] Los gnomos maduran al mismo ritmo que los humanos, pero envejecen más lentamente. Se espera que, alrededor de los \num{30} años, ya estén establecidos en la vida adulta. Pueden vivir entre \num{200} y casi \num{400} años.
  \item [Clases.] Su cultura se basa en la productividad y el aprovechamiento de recursos, así que no desprecian ningún tipo de habilidad o poder. Es habitual encontrar hechizeros de todos los tipos entre sus filas, que no ven en la magia más que un medio para conseguir un fin. Además, como en cualquier otra raza, son comunes los guerreros y cazadores.
\end{description}

\subsubsection{Rasgos Raciales}
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 3
\begin{description}
  \item [Artistas del escape.] Pueden moverse a través de objetos que dupliquen su tamaño. Poseen ventaja escapando de agarres.
  \item [Dedos ágiles.] Tienen ventaja en las tiradas de Manipulación que requieran precisión.
\end{description}

\subsubsection{Conocimientos}
\begin{description}
  \item [Manitas.] Tienen ventaja en las pruebas de Erudición relacionadas con ingeniería.
\end{description}

\subsubsection{Sensibilidad Mágica}
Cuentan con una habilidad innata para percibir magia arcana y son resistentes a ella. Es decir, siempre le restan un punto al Daño recibido de este tipo.
\clearpage
